[無聊初學][多圖] 由零開始寫隻手機game出黎

是咁的, 由於考完DSE無野做, 加上自己有少少program底同art天份
諗住反正日日打機打到悶, 不如試下自己寫隻出黎玩

上網做過下research原來都唔係好難
初學唔做3D啦 求其整隻2D細細地既低能game玩

事不宜遲 講下隻game玩乜先
細佬我有玩過travian同tap titan, 覺得2隻game都幾有特色,
以下落黎我要整既game係以上2隻既混合體

玩家要不停開發資源發展自己國家, 同時建立軍隊擊敗鄰近國家既巨型怪物
介面圖示意:

支持 但個介面咁熟口面嘅？

[你問我答]小妹今年24歲, 有性上癮症

有冇初學整手機game嘅sources?

一開始緊係要畫左背景圖先
朝早:

日落:

夜晚:

插圖諗住特登用pixel化既風格
因為可以遮到好多畫唔好唔識畫既瑕疵 偷懶做少啲

做咩姐你

唔錯

因為而加隻隻手機game都差唔多
我呢個可能做出黎好似tap titan

24歲先考完DSE?

整好3幅唔同時間既背景之後, 係時侯整個簡單切換時間既動畫
btw我用緊game engine既係unity5.6.1, 有興趣既巴絲可以自己search黎睇有關資料

首先第一步緊係擺晒3幅圖落去隻game到先啦

屌做咩post左2次

大雄余鐵雄法官就28歲仲讀緊中學

而加根據camera既擺位,我地視點只可以睇到最top幅圖

要係3幅圖之間做一個smooth既切換, 我既諗法係用漸變黎達成

首先變化既次序係1>2>3>1>2>3>1.........無限loop

2登不嬲臥虎藏龍,如果你識到個讀art 你諗idea佢畫圖,有得諗,根據依隻畫多次依隻game/創新game
加油支持樓主做好依隻game先

我都鍾意玩呢類game不過樓主講嗰兩隻我就冇玩 我就以前玩隻web game叫三國風雲

Travin fans 留名
樓主加油

係unity入面每個插圖(sprite)都有一個color屬性,而入面分別有RGB同埋alpha4個數字
其中alpha就係控制插圖既透明度

所以我地只需要寫段script黎控制呢3幅圖既alpha, 就可以整到個見得下人既動畫出黎

廢話唔講, 請睇睇成果gif圖:

背後做緊既野:

有無邊到可以upload gif方便啲

unity

其實我覺得我art好過program

有冇學過programming?

留名
我都想整game
不過比你呢隻簡單
求教

加油

[quote]係unity入面每個插圖(sprite)都有一個color屬性,而入面分別有RGB同埋alpha4個數字
其中alpha就係控制插圖既透明度

所以我地只需要寫段script黎控制呢3幅圖既alpha, 就可以整到個見得下人既動畫出黎

廢話唔講, 請睇睇成果gif圖:

背後做緊既野:

有 C++

自己都有興趣整game但諗住打好個program底先
第一次用program 寫個hangman game 寫左3日

樓主加油

畫得好

高質留名

加多隻怪物落去先

Lm

好似好正咁

留名學嘢

Ok wo
Pixel 風格正

basic attack animation

隻滑鼠好礙眼

強! C++ 自學？成日想學C# 但係都無從入手

又係類似taptitan？
好易好快就玩悶依類game

唔錯，加油

係時候要加少少爆炸particle effect

火花demo:

煙霧demo:

其實幾鍾意pixel化風格
加油

老老豆豆 樓主幾多歲

十卜

路過，加油樓主

我卜卜脆

完成圖:

支持

unity得C#同javascript俾你揀
C++我學校教同自學都有, C#就係google教識我既 其實都同C++差唔多

傷害數字

留名等成果

留名先，唔俾正負評住

巴打好有恆心 ,summer 都拎去寫code

讀緊cs summer 連電腦都唔想開

睇到呢到既咁多位其實已經live左
上面既野係細佬做左大概一個禮拜既野

我本人就由細到大都好懶既
岩岩開始學整game果陣都覺得好難 有諗過放棄
之後都係每日hea下hea下抽啲時間黎做, 因為全部野自己做晒真係好攰

係到開po既原因係希望鼓勵自己每日都要有進度俾到人睇,
同時亦希望即使隻game做唔成亦都有人會睇到自己有努力過, 唔會白費
如果有其他對整game都有興趣或熱誠既巴絲睇到呢個post,
希望可以為你地帶黎一啲激勵
凡事起頭難, 但涯過左就會值得架啦

有咩寫game既idea同心得都可以係到交流

其實興趣黎姐
我份人本身都無咩恆心 真係因為而加好得閒先會學人玩呢啲

留名等GAME玩
真心支持你

創作路不易行

畫得幾好

g持

巴打好撚勁
加油

可以留個tg交流下嗎

我都想寫但冇時間研究
淨係學過C同java

無用tg

背景又畫得幾靚

慢慢嚟呀樓主
我等你個製成品架
加油

好勁

set左deadline 一個禮拜內要搞掂

lmlm

隻怪好得意

IT狗留名，建議啲雲郁下，無咁單調

同埋怪嘅動畫唔可以每張圖嘅間隔固定幀數，會好怪

例子：

加返1~2張圖落去，等隻怪生動啲

第一樣收到
唔係好明第二句?

oic 我趕時間先咁姐

Travian fans lm

等得悶既巴絲可以去睇下我第一隻game
介面係咁既:

而加得android :

玩法簡單, 好快會悶, 係我開始果陣用黎做下實驗既
唔好屌得咁大力

你用咩寫?
unity?

是的

依家寫game, 係咪寫一套就可以放晒落iphone同android?

加油

我未試過寫iphone
如果隻game無用到android/ios原生api既話應該無問題

但你都要個別down翻android同ios既SDK先會輸出到個app

留名

lm

名

覺得難唔難搞
有programming 底

難啊 如果無google我真係唔知點算

吹毛求庛：朝早同黃昏太陽個光源應該會唔同

收到

頂又回左2次

巴打好勁
隻怪加多一兩格比佢同跳嘅動作誇張啲就好

好似咁 感覺會生動啲

留名打氣

識art真係屈機
想問下unity真正要寫code係咪唔多 大多都可以configure出黎
我之前用過cocos2dx寫隻橫向攻城game 所有自己dup 到最後仲要好多bug

可能係我唔識用, 但我寫左好撚多code
我而加寫game晒最多時間係寫code+debug, 有時連自己錯邊都唔知

反而想知樓主用咩畫

photoshop+畫版

樓主加油！好佩服

咁d code係咪其實都係double click某樣object 然後再寫當中既event eg onCreate咁？ 諗緊好唔好轉場

好正
畫畫寫code一腳踢呢下勁

加油

岩先發現係youtube打C++廣東話 就有好多教學片
今個暑假想自學programming 既巴絲打 可以去搵下

每樣object有自己behavior所以要分開寫，
再加上唔係樣樣object都係一開始就係到，
所以要另外加code去spawn/destroy佢地，
根據遊戲玩法唔同object仲可能depend on其他object改變行為，所以會搞到好亂

睇返樓主之前d post

留名
利申:unity jj

官網好多tutor,跟住做好快就整到
主要既program都係google就得
話難唔難話易唔易,同樣既script放落唔同既object都會有機會有bug,所以最煩既debug方面

正評留名

留名支持

留名學野 好想試寫d project出黎睇下自己鍾唔鍾意但唔知點入手

好得意

加油呀 我追哂啲cm 覺得好正呀

gchi

都話我無聊架啦

去youtube 打unity tutorial,有好多
同埋個engine係免費既,down黎試下無妨

支持樓主 加油呀

搵tutorial先啦
我一開始係睇呢個

其實我學緊python
但寫game係咪要用unity
仲有學左幾耐

我program學左2年幾 unity差唔多一個月倒
以我所以unity淨係得C#同javascript建議用? 我都唔係太清楚

LM 皮已正

加多左我方士兵傷害數字

幾時會有iphone

擺野上app store好貴

iphone 唔一定要攞上app store 先down到wo

請賜教

好得意 樓主加油

留名支持樓主
等玩

留名學野

Unity

推! 樓主加油

支持ＩＴ狗

加油！

+u

勁呀巴打

我係高登都開左個整GAME POST , 而家就黎整完
其實應唔應該係呢邊都開返個POST

樓主識唔識寫非遊戲類app?

巴打d 畫點畫？
一真想知點畫pixel畫

我唔係好清楚呢方面wo應該同android一樣 不過iphone 啲app嘅檔案格式係ipa.（多數）andriod 用apk.

Unity 只可以用c# js
樓主有咩coding想簡化下 可以上黎問下
呢度好多人幫到你
仲有 如果唔用漸變 其實係
Gameobject 揀完inspector 度 disable 左sprite 就可以唔出現

iPhone 好似只要做左開發者 再用佢個sdk build返出黎 用iTunes 連返就可以過手機
之前有研究過下 最後有其他野做冇再玩

d圖用咩畫架樓豬

ps

一開始較到勁低像素畫其實無咩特別

之前f4掂過少少java同android app
而加應該唔記得晒

其實game engine有好多種,不過常見就係unity同unreal
我個人建議學用unity好d,雖然unreal有個blue print既system方便d唔識program既人用,但係講真,unity簡潔而且user friendly好多,program都唔難用,睇你點應用

支持，我都想整

寫唔難
寫到日後main容易先難

樓主好勁
我都想寫android 不過每次一寫就發現自己咩都唔識 然後放棄

大部份都唔洗識android野

LM

原來中學有得學c++

利申: 以前中三之後冇讀過cit

我覺得呢條友教得幾好

支持樓主

據我所知unity應該乜都寫到

我諗大家都係睇依條友學
不過仲有d veiw數比較少既片學

樓主加油 我整開unity既3d pc game，啲陽春game，依加係遊戲公司返但都好似冇心想繼續自己開發，build落電話就更加冇試過

Lm學野

樓主加油，1個人整game要諗好多嘢

同fd整緊vr

高質post lm

上面女個女仔嘅gif完全睇唔岀有乜分別

加油呀樓主
手機game未試過寫隻完整既出黎,我主要寫開vr game多

支持 曾經都有呢個夢

Programmer留名支持

屌
原來呢個POST係你開

混血瑪麗亞當街遭阿伯任意品嚐，高潮

大學有無興趣讀game design

留名等game

我都用unity寫過flippy bird，算幾易上手，相比起用xcode。

都好

一個人整晒成隻game ?
單單animation果part堆理論都有排你學

Live

You are not alone...我都睇左好耐 都睇唔出

me2...

有4條線 由第一條線落下一條線既時間都一樣
左邊張圖d間距唔同 右邊間距一樣
左邊睇落會自然d 唔會一格一格
利申：估

lm學野

其實邊度有得攞免費圖整遊戲，因為我都想寫game，但係我唔識畫圖

舊粉紅色怪

加油
等試玩

留名
想學點畫pixel

細game黎應該唔會太多麻煩

同樣暑假學Unity留名

unity個unity store有好多免費assest可以用，但一定唔可能完全啱你用

勁，仲要識畫圖

同樓主一樣想試整game
大學讀design+art所以識畫
但係唔識programming

認真咩 有冇興趣合作下 因為我都想試整

Design + art 係咪要背好多野

再次留名支持

呢度大把人識programming

live

最入門寫game應該上邊到學?
有興趣學下

Unity3D 有tutorial

官網

留名
C++比老師讚過有potential
有無野可以幫下手？

巴打有料 真係零開始咩？

學過program, 畫畫叻, 鍾意打機, 學野算係快

加左怪物生命, 而加可以殺怪了

試幻想下出一拳打落對方到
你出拳速度唔會好似右面咁一致
一定會好似左面咁 最後會快D

試下鳩解釋 個小小唔同應該關於流暢度 / 令到個人無咁死板
左面圖 蹲落去key frame密小小所以睇落快小小 (唔知是咪體重同地心吸力(?))
右邊圖就無左地心吸力呢D好細微既話 就無咁真實

sor 1999

留名等玩

老老染染，打左水印先

唔會有人偷掛

如果巴打有興趣用唔係罐頭既bgm
可以搵我傾傾 tg: kungfupandaren
之前都幫另一個連登整game既巴打寫過歌
Btw
支持你自己自學整game
睇落已經幾吸引

巴打加油 期待你隻手機game
自己都有啲興趣整手機game 不過乜都唔識

邊個會知下一秒會發生咩事
而且保護自己嘅創意作品係創作者嘅職責黎

厲害
小弟都做左個幾月寫game，用cocos2d
最近先開始上手
樓主身兼artist同programmer好勁

巴打用乜野寫歌
介紹啲software黎

google search "xxx xx free resource" 應該唔小

隨便搵左個

正皮以示鼓勵

屈機
樓主整完之後一定dw

支持
堅持落去先係最難

啱，因為右邊固定左間距，所以蹲落去果陣會冇左邊感覺咁流暢

可能我舉嘅例子差，呢度有個好啲嘅例子：

幅圖出拳嘅時間一樣，但因為圖排列嘅次序同間距唔同，
令到上面果幅出拳係明顯有力過下面

其中最主要原因在於出拳果下三張圖好快咁連埋一齊，令個拳睇上去好有爆發力
而且將4同5調轉，出完拳之後係會收返少少，令個感覺更加似出緊拳

呢張我明thx

完全初學 岩岩上網睇左陣unity既教學跟住黎做
唔知點解game個到黑哂 明明scene係睇到我砌既野
我禁play之後係game(黑色)到禁左右制 再轉番scene到睇 d object係有郁到
但game就冇camera睇唔到野 點解會咁?

係咪del左個camera 試下add返個cam
scene係俾你睇unity既世界
game係播play之後既畫面 而畫面就跟返camera點set

正常未play果時
有cam 係play果邊都睇到野
黑晒一係冇cam 一係cam set錯野

條血bar 就咁用圖轉換 ？
望落去同隻怪一樣style 有d怪

點改好啲?

留名學野, 只識寫html5 game, 唔識unity, 依加都想自己寫隻game, 但未有idea.

好欣賞d識畫畫既programmer
利申：Unity現役用家

你用ui比較好
你自己有design 用ui 加埋ui既功能 比你就咁放圖好

條bar係用ui架

我望落去好怪咁 唔知係咪pixel問題

有冇用scrollbar 用左 加返條script d血可以慢慢減落去
BTW 留名等新game

遲下會再執執

加左respawn
仲有個簡單動畫

啲雲識郁會靚啲

遲啲整

留明睇成果

畫左隻新怪 有啲抄夢歷

新怪

整完成個系統 加新怪可以慢慢加

畫定草圖遲啲唔洗諗咁多野

依家有冇iphone

未有

其實我覺得idea緊要過技術
技術可以慢慢學慢慢試
idea你係想唔到就想唔到

我會想左idea
先揀game engine或要學乜好
目標為本咁去解決問題

加緊玩家資源

難唔難學

黎明

唔算太難

佩服

巴打好撚勁

樓主依家搞成點

搞緊code野 無咩野睇

皮已正
巴打好勁, 啲畫功有返咁上下功底
支持

巴打是咪有學過design
啲怪嘅設計幾靚

其實抄味好濃差唔多隻隻game都係咁
我無學過design

識畫畫嘅巴打幫樓主畫下嘅新怪嘅概念圖啦

lm 樓主加油

LM

利申,現役Unity VR&AR Developer

我等緊玩你隻game 加油

有咩idea想我加都可以擺上黎

vr game難唔難開發

唔難,基本上有好多現有既第三方套件可以直接用
難就難在要係現有技術局限下開發出有趣或者有市場既VR,所以Idea好重要

加油樓主

記得之前有個po畫啲username做怪物
啲公仔幾靚仔
樓主可以同嗰位巴打針針佢

加左經驗bar

下一步整設施同道具,加埋軍隊

留名，巴打好勁

一個乜9都無既menu

隻怪好可愛

會唔會有腦魔

士兵

iphone

lm等玩

lm 巴打好勁
之後可以幫手測試隻game

啲野一多就好亂

好靚 支持

呢種畫面好懷舊

覺得亂開始用野將一組野裝埋一個group

Js有array
C#可以用list
再整多少少野黎save data

想問下c#array同list有咩分別
因為我淨係用過array

engine仔學c++已經想死

慢慢有個sense就會易上手
我啱啱果年FYP都係慢慢由C++轉去用java
而我不是CS人

一樣 但c#用list 可以插入 remove remove at 呢d係c# array做會好煩

C#用list容易控制

幫推

Lm 巴打好勁畫風好靚
追實個Post 望住由無野變有野好正
有ios版就好了

同埋你array 又要declare size, list 你想幾時add 就幾時add,又好似上面巴打講，用佢啲function, maintenance 上方便好多

利申：用過unity 做過fyp不過已經唔多識玩

留名 好叻仔呀！

樓主是咪放棄左
想睇多d coding 有冇人有咩有趣function拎出黎一齊睇下
C# js都得

呢幾日會再擺野上黎
可能遲下就搞掂會開個新po

支持本地創作
樓主加油

隻game一開得耐部機就好暖
點搞好

你setting搞搞佢 唔好咩都開晒出黎 等有用先build

係咪都係離唔開減少gameobject數量+簡化script?

係

Unity editor 入面有個profilor （唔記得點串）入面睇到你邊方面食得最多fps

Window入面

Script唔會食得多 係令自己睇得方便姐

好似要pro version先有

有冇iphone

搵到lu, 但唔係太識睇, 上網搵搵tutorial先

咁自己執下 可能你同時間太多object係度

樓主去左邊?

樓主依家整成點?

有啲唔滿意 重新design左個介面一次, 而加implement緊
好彩放完榜成績好無影響心情

但真係覺得自己好懶 做得好慢
諗住遲下一次過整到就黎100%就開個新post

樓豬加油

game呢

推

仲有人推緊 痴線

Game